天才！尼馬這個過人太牛X 他就是足球色情片

尼馬延續著自己在對陣維拉利爾時高效的入球效率，在取得入球的同時，他也再一次讓人們意識到，足球天才的世界到底是什麼樣的。

尼馬的入球源於美斯的一次射門，比賽第21分鐘，美斯禁區左側射門打在對方球員身上，皮球發生偏轉之後彈到了尼馬腳下，後者機敏捅射打破場上僵局。

由於場上職能的改變，尼馬今季更多地出現在非常靠近邊線的位置，負責左路進攻的同時，還要回撤參與防守，與此相對應的，便是他在入球數據上的銳減。不過，面對維拉利爾，尼馬的入球運一直非常不錯，自從加盟巴塞以來，9次面對黃色潛水艇，尼馬攻入了9球。

尼馬顯然還不是一位非常成熟和完美的球員，至少很明顯可以看出，他距離隊友美斯還有一段不小的距離，但尼馬的天賦和靈氣並不在美斯之下，當這種天賦和靈氣展現在球場之上，經常可以締造出非常經典的「天才瞬間」――就像足球魅力的濃縮藥丸，讓人看了心潮澎湃，欲罷不能。

比賽臨近尾聲，尼馬再次展現出自己超乎常人的天才一面，他在禁區內左側底線處拿球，面對撲上來防守的對方球員馬里奧・加斯帕，尼馬頭都不抬，直接將球輕輕佻起，順勢連人帶球越過了馬里奧的防守。

在非常狹小的處理空間內，尼馬整個過人的過程一氣嗬成，乾淨利索，徒留馬里奧尷尬回首，卻早已經無能為力。

別以為尼馬的這次過人只是看起來炫目，突破成功之後，尼馬底線處從容傳中，蘇亞雷斯接球打門製造了對手的手球，這才給了美斯罰進笠射12碼的機會。

安歷基賽後就評價說：「尼馬對足球的理解和其他任何人都完全不一樣，甚至在巴西都顯得特立獨行，他的很多過人動作都讓我沒時間去看清楚，觀看這樣的表演真是一種享受。這些過人動作讓尼馬更像是在跳芭蕾，而不是一名足球運動員，讓人印象十分深刻。」

說到這裡，又不得不提尼馬上季的那粒入球。當時同樣是面對維拉利爾，尼馬接蘇亞雷斯左路傳球，直接跳球加轉身過人，然後淩空抽射得手，這又是一個標準的「天才瞬間」。

對於尼馬，有一個評價我覺得非常恰如其分，「看尼馬踢球就像看色情片」，嗯，尼馬就是足球場上的色情片。

笑4

創意無限

gap囝做咩改名

我原名

森巴足球

唔好講笑啦尼馬點同美斯比
同17、8歲以為自己好扭得嘅獨食翼鋒冇分別
冇一次會做onetwo 點都係自己扭先
扭兩扭就被人搶返嗰波

利申疤

有分別既
佢真係好扭得都好獨食 唔係以為